【校園愛情】《我要征服處女座》（2）

【簡介】

《我要征服處女座》爲少女時代系列第三季故事，若對此系列有興趣可到紙言把第一季《彼此最遠的距離》和第三季《打賭輸後要溝女神》追完~

------

Post 1 ：

------

作者 FB Page ：

作者紙言：

------

每天都會連載故事，如果喜歡的話就留下一個正評和留言吧！

------

青春，是一部從不回帶的紀錄片。

第二季

今晚九點開始連載故事~

第二季好啊

岀文啦

出文啦

唔小心負皮左

九點正有文睇！

九點見

推 倖巴好番d未？

多謝關心！！今朝睇咗醫生，精神好翻啲，但仲係有痰，可能都要幾日先好得翻曬，不過唔會影響更新嘅，等陣見！

好好抖下！ 唔好咁搏

我會㗎啦 ~ 今日都有訓咗個晏教，所以宜家精神好翻啲，因爲希望每晚都有得更新，可以報答支持小弟嘅大家之餘都令自己唔好對文字陌生。

負皮ed

「你好似發緊燒......」老姐把手掌從我和她的前額反覆觸碰。

腦海裏一片空白的我沒有給半點反應，老姐離開了我的房間後拿着溫度計快快地回來了。

「大金...你發緊燒，成38.5度...！」老姐不知所措的樣子讓我更爲無力...

爲何我會如此的傻，讓身邊愛我的人都受到傷害......

以往因爲工作的關係而讓小欣只能獨自在家...

今天又因爲發高燒的關係使得老姐如此擔心......

「對唔住...」我用盡全身力氣、勉強地吐出一句話。

「傻仔...唔好講咩對唔住...你冇錯到。」老姐溫柔的輕撫着我的前額：「今日我唔翻學啦，留係到照顧你。」

心亂如麻的我很想向老姐道謝，但精神虛脫的我只有氣力輕輕點頭。

「你訓一陣先，我落街買啲藥比你。」語畢，老姐關上房門，房間再次返回萬籟俱寂之態。

仰望天花，千千萬萬的思緒旋繞在我的腦海中...但再多的思緒結論還是只有一個......小欣真的離開我了。

沒有挽留、沒有最後一面，只有電話殘忍的掛線聲......

即使傾盡所有去愛，卻還是聽見了你口中的「不可能」。

窗外的傾盆大雨下個不停，淚腺也在一夜之間失控。

心力交瘁的我合上雙眼，即使明瞭該忘記她的所有...卻還是期盼她在夢裏的到訪......

然而，她連在夢中的一齣戲也懶得出演，僅剩的偶遇也不再擁有......

Lm

多謝你！

「大金...出嚟食啲嘢啦。」老姐替我翻開被蓋，我拖着發軟的身體坐在了餐桌旁的椅子上。

「你真係唔返學？」我瞥了瞥時鐘，現在應該是在上第一課。

「如果我走咗又有邊個照顧你喎~」她輕笑道。

溫暖中帶點心酸、實在中帶點空虛...

把數片方包和感冒藥都吃完後，我在前額貼上了退燒貼後便躺在牀上繼續休息。

打從出生起我就從沒試過精疲力竭得如此，所以躺在牀上就可以倒頭大睡，一覺醒來晚霞已燒紅半邊天。

客廳空無一人，精力稍微恢復的我喝了一口溫水後便回到房間，凝視着書桌上的玻璃瓶躊躇了良久卻還是不忍心丟掉我們之間最美的回憶......

我暗自嘆了一口氣，感慨我們之間的確存在很多不配的地方...

我家裏破產，父母還需多打幾份工才能勉強度過每個月的基本支出；她家境富裕，住在深水灣大宅還有管家照顧...

我幾乎每天都要打工，難以抽空陪她；她被父親禁足於家中，能相聚是難於登天的事...

即使相愛，但也只能淪爲彼此的陪襯......

連挽留也無力、連牽手也牽不緊...也只好給這故事畫上句點......

最後我下了決定，把所有紙星星都拆開，好好告別這段初戀。

暖燈下的玻璃瓶內紙星星剩餘的數量不多，也同樣告訴着我，當我把僅剩的紙星星拆完後，故事真的完結了......

心裏七顛八倒的我腦海內仍不斷播放着昔日跟小欣一起的畫面，我凝視着手中的那顆紙星星，終究還是決定拆開這顆星星，看看過去的自己到底經歷了什麼。

「好想以後我哋有一齊養一隻貓嘅機會~！」

那次目睹你對流浪貓的態度，是我漸漸對你改觀的開端，是我初次感受你的愛心...讓我更想瞭解你背後的故事......

紙星星內滿載着我跟你之間的片段，遺憾的是...星在人不在......

「能不能再靠近一點點 大聲說出你所有感覺~ <3 」

昔日你曾說過在學校內有喜歡的人，我害怕那個人不是自己，卻不知道你自彈自唱《靠近一點點》的原因正是因爲我......

這些以往美好的回憶一顆又一顆的踏上了最後一段路，只永遠停留在過去的世界內......

驀地的敲門聲，是老姐。

「你肚餓未？」她輕聲問道。

我搖了搖頭，說不出話來...

老姐也沉默不語的走到了我的身旁，雙手放在我的肩膀上輕拍：「比一啲時間同空間自己適應。」

我不捨地點了點頭。

「仲有...你呢段時間為呢個屋企付出咗好多啦...有時間就比自己抖下...」老姐柔聲細語：「如果有需要搵人傾訴都可以同我講。」

我在心裏默默嘆氣，還是同樣的點著頭。

老姐...謝謝你。

我現在真的很需要一個耳根清靜的地方讓自己慢慢接受和適應......

仲有冇

打緊，十分鐘後 Po ～

晚餐過後我再吃了些感冒藥後便躺在了床上，情歌一直的循環，正如昔日的片段接連不斷的回帶。

「只好讓禮物安靜 躺在我口袋......」

入夜後是人最感性的時候，而每當人感到傷感的時候，歌詞總是會深深的刻在骨子裡......

我還是不習慣手機的安靜，卻也只能聽著歌想念以往的一切。

是我的不好，沒有好好對待她......

「我不會愛 你的愛 受傷害......」

我聽著飛輪海的《不會愛》，徐徐地步入了夢鄉中......

弄醒我的不是暖陽，而是因工作早起的老媽。

「你仲有冇燒呀...采樺同我講你發高燒，我成晚擔心你到失眠......」老媽眉頭緊鎖，眼紋淺淺浮現。

我不能再讓愛我的人為自己的事而操心了......

「唔...我冇咩事啦，可以翻學。」我勉強擠出笑容道。

「我幫你再探探熱先...」老媽的無微不至使我更是內疚。

「好彩…」她鬆了口氣：「依家正常翻啦，不過你要唔要再抖多日穩陣啲？」

「唔洗啦媽...我可以翻學。」雖然我真的很想告假去逃避現實，但我也明瞭事實終究要接受，我不能一輩子也隱匿於避難所中......

「咁好啦，我買咗碗瘦肉粥比你同家姐，食完就一齊翻學啦。」老媽露出慈祥的淺笑，我也就放下心來。

回到學校，習慣了班房內的吵吵鬧鬧，慶幸的是七嘴八舌當中還有一些關心我的聲音...

「病咗？琴日你 miss 咗嘅嘢我今日放學同你講翻啦～」翁小鴻難得地提及課堂上的東西。

「冇咗你個班總係差咁啲嘢咁。」又有人說。

「今日去邊食飯？我請你～！」黃雞咧嘴而笑的拍了拍我的肩膀。

「冇所謂呀。」我輕描淡寫地笑道。

平日甚少交談的同學都莫名其妙的對我噓寒問暖起來，背後的原因...也許只是基於大家都知道我們分開了...

學校內的消息一傳十、十傳百，加上「少女時代」的威力，短短的一天內知道也是意料之內，正如當初范愛笑、齊樂為和刑百勝等人的愛情糾結成為了大家的一時熱話...

可笑更可悲的是，我也成為了其中一個。

然而最煩擾我的問題是...如何面對小欣。

走廊的偶遇、經濟課上的鄰桌......以往最幸福的時光成為了今朝最痛心的煩惱......

想安靜的躲在一個沒有雨水能抵達的角落，但卻也同時避免不了狂風暴雨的侵襲......

抖咗抖，夜少少仲有文（大約十一點）

「打鐘啦，行啦～」坐在我前面的女生喃喃細語。

「喂喂…依家咩堂？」我問。

「x3 呀。」她笑道。

X3…也就是我的經濟課。

心情如外面的散雲般凌亂，細雨綿綿也就代表雨還是會再次落在我的身上......

期盼她的出現，害怕她的到來...

這兩天來數之不盡的矛盾湧現讓我束手無策，只能靜靜的坐在木椅上等待上天的安排。

窗外的雨勢漸漸加強，我快快的掃視中瞥見女孩的出現，最後我的視線落在了翁小鴻身上，我害怕跟她四目對視、擔心自己不懂如何反應......

她徐徐的坐下在我身旁的位置上，周圍的同學不約而同的偷偷往我們的方向睨去，我故作若無其事，把筆袋和筆記整整齊齊放在桌子上後便低著頭翻閱課本。

天真的我以為只要我跟她沒有對話就可以做到全神貫注的去聽課，但結果卻與我原想的背道而馳，我在整堂課中腦海裡都無法抹去小欣的一舉一動、一顰一笑......

「 What’s the answer of question 2 ?」經濟老師忽然指著我道。

我整堂課連課本也沒翻過頁，當然不知所措的跟老師面面相覷。

「 You don’t even know the answer of question 2 ?」她皺著長長的雙眉問。

正當我打算露出靦腆的微笑時，身旁的女孩為我解答了問題......

「 The answer is C . 」這把聲音...熟悉又陌生。

「 That’s right ! 」老師笑容滿臉地回答。

她...為何會幫我解圍......

今晚暫時更新咁多先，聽日見～

唔好sad end

繼續追落去 最後一個禮拜

睇到心都UP埋

就算係sad end都留番啲想像空間啊

聽日加速～

多謝幫推～

紙言追開 lihkg原來仲快 加速！

新po留名

幾時都係屋企人最好

新讀者

芷翹做水泡

夜晚嘅時候我可能會係連登 多 Po 1 ~ 2 篇

感激巴打！

正當眼內全個世界丟低我在遠走

唯有愛我的你卻願承受

縱使眼下全個世界都失去但你甘願拯救

就算這以後 沒半點報酬 卻永不放手

講下笑 唔好亂來

唔會最後同家姐

留翻下一季啦~

母親節普天同慶，今晚盡量更新多啲比大家睇

新post 推一推先

好心up

感激

幾點有文

九點準時出發！

倒數5分鐘

我愣了愣後繼續低頭裝作閱讀課本，腦海內不斷回放剛才小欣替我解圍的畫面......

她對我還有感覺嗎...？

常聞道失戀後最嚴重的病態是有對方還愛着自己的錯覺，或許我現在正在經歷這樣的階段......

如果有朝一日這錯覺成真，那該有多好......

下課的鐘聲響起，同學們紛紛抱着課本轉課室，我一直低着頭執拾書本文具，生怕有那麼一瞬間跟她有眼神接觸，也避免自己再次迎接心酸的來襲。

諷刺的是當你越想忘記一個人的時候，腦海內卻是不斷的浮現那個人的身影......

結果今天不論是上課下課、小息午膳；不論是課室內、走廊上抑或是餐廳中，小欣的倩影仍是久久沒能抹去，猶如灰白烏雲下的狂雨，絲毫沒有止息的趨勢。

放學後，翁小鴻和黃雞帶我到了學校附近的草地上「大」字形的躺着，說是在草地上淋雨才叫青春，雖然我沒弄懂他們的意思，但也就不知不覺的跟着走了。

「Yahoo~！好爽！」黃雞的眼鏡已充滿着水滴。

「你有咩不快都嗌出嚟啦！」翁小鴻望着我說。

這些平日看起來很蠢很傻的事，今天我卻二話不說的跟着做了。

把積累了數天的鬱悶和傷感全都竭盡全力的咆哮着，心裏還真的舒服了點。

啱啱好9點入黎

倒數 0 秒

抵錫

住入嚟 住睇

藍雨越下越大，躺在草地上的我任由如雪花般的雨水拍打。

風愣住了，雨卻還沒止息，我擦拭臉頰旁的雨水，憶起我跟小欣的邂逅也恰巧是一場雨…

還記得當日我不小心把球踢到她的面前使得她手上的書本、筆記全都掉落在溼答答的地上，我們的緣分就從那天漸漸萌芽......

我妒忌李勝祥跟她在雨天下並肩而行，萬萬沒想到正是連綿不絕的雨水在旁祝福，才能讓我成爲從此以後爲她撐傘的人......

然而即使現在冷雨再無情的散落，身邊卻沒有她陪伴着我度過......

寒風再次掠過冷冰冰的臉龐，眼眶邊的眼淚被風吹散，我爲初戀的遺憾結局暗自嘆了口氣...

「愛得那麼深 比誰都認真
可最後還是只剩我一個人......」

我已經把我的所有都奉獻了，無奈是還不足以改變故事的結局...

「漫天風雪請別再把我的眼淚擦去 畢竟那是我最愛的女人......」

眼淚漸漸與雨水融爲一體，無能爲力的我只能流着悲淚感慨着最愛的人離我而去。

「畢竟我曾是她深愛的人......」

冥冥中自有安排，故事的起點和句點都是一場雨...只是我終究不再是那個爲妳撐傘的人......

女版 《認真的雪》

【第二十三章】玻璃瓶的祕密

20 分鐘後更新~

唔好俾我估中又係嗰啲要去外國留學所以分手呀

終於考完試
新po留名正皮

WOW ！ 考試掂唔掂先 ~？

巴你呢個樣真係好摟打
唔好呀真係唔好呀
又好似之前啲故仔咁

【第二十三章】玻璃瓶的祕密

快樂的時光如瀑布般飛逝，難熬的時間卻如池塘裏像是靜止了的池水。

我的願望是世界有失憶藥或時間加速器，讓這段回憶不再煩擾着我。

禮拜天，陰雲帶走陽光，我走在細雨綿綿的街道上往書店的方向走去。

我已經有好幾天沒有去工作了，再這樣下去家裏的負債一定難以負擔。

書店今天除了芷翹之外還有一名新來的男員工。

「你終於翻嚟啦...」芷翹蹙眉笑道。

「唔...」現在的我對着任何人都變得冷漠了......

「呢幾日好翻啲未...？我同爸爸都好掛住你！」芷翹莞爾的說。

「好翻好多，多謝關心...」我說。

「以後有咩困難都可以搵我傾訴呀...你知道我一直係到。」她拍了拍我的肩膀。

「唔...」她好像已經知道了事情的來龍去脈，但我也無那個力氣去追問究竟，只是一言不發的走進了倉庫去。

滿滿的紙皮箱幾乎擠滿了整個倉庫，可想而知這幾天都沒有人去清理新貨。

看來...現在也只有全神貫注的工作才能暫時忘記一些不願想起的事......

我話過呢段時間所有劇透性嘅留言我都只會用表情帶過，如果想知道結局追落去就會知道啦~

但望到啲表情真係好想打死你

係咪咁

今日仲有無？

可能仲有，仲有冇人夜啲想睇？

睇過好多外國留學被迫分手故事啦 今次唔好再係咁啦
越睇越心噏

lm

人生嘛~

五分鐘後 五分鍾後~~~~

好想芷翹 同男主一齊

把倉庫內三分之一紙皮箱內的新書都上架後，芷翹笑容滿臉的走到倉庫內，問：「我幫你買一份 lunch ？」

「唔洗麻煩你啦...」我說。

「麻咩煩喎！你成日幫到我哋手，我間中請你食飯好正常咋嘛~」她笑道。

雖然我並不想欠別人太多東西，但也不好意思拒絕她一番好意：「咁好啦...不過買個平平哋嘅飯就 OK。」

「總之我話事啦~」她咧嘴而笑。

她轉身離開後，我也就繼續埋頭苦幹着，畢竟手上的工作量堪稱史無前例，所以我也希望加快清理好倉庫內的存貨。

只是剛才芷翹打斷了我專心致志的工作氛圍後，那些封閉的回憶又再一次的湧現在腦海中......

一個禮拜前的今天是我和她過的第一個情人節......

一個從此失去她的情人節......

原來我這麼怕安靜。

怕你不在身邊督促我溫習、怕夜深人靜的時候電話沒有想起來......

現在但凡寂靜的地方，我都會想起了當初二人的時光...

然而，當我意識到自己對於安靜是多麼驚慌失措的時候...

你...已不在我的身邊。

芷翹 要拯救男主

見你咁有心，原本準備緊 SBA 都嘔多一篇先～

不過要等一等，依家開始打～

拖低樓主dse分真係唔好意思

如果冇呢幾個字就足以影響我嘅成績嘅話，咁我低分都應該～

一抹難以忘懷的身影始終在腦海中揮之不去，而芷翹的歸來把我拉回現實世界當中。

「我買咗個海鮮焗飯同埋雪碧，啱唔啱你？」她問。

「都可以...」我雙手接過外賣袋：「麻煩曬你。」

「唔洗咁客氣喎～」芷翹從口袋中掏出毛巾，徐徐地把手伸前到我的前額擦去汗水......

這已經不是她第一次做這樣容易讓人誤會的動作......

「你個傻仔，冬天都可以流咁多汗～」她泛起燦爛的笑容。

我愣了愣後終於反應過來，退後了兩步後說：「冇...頭先搬書出咗下汗姐......」

「嘻嘻～咁你快啲食飯啦，我出去做嘢先。」她微笑揮手。

倉庫大門關上，倉庫返回了一片靜謐...

對上一次被人稱呼「傻仔」...已是小欣了......

我搖了搖頭撇開胡思亂想，把午飯吃完後繼續呆在書店內搬新書上架。終於，在書店打烊前成功把倉庫內的新貨都展示於顧客面前。

回家把所有功課都完成後的我伏在書桌上休息片刻。

無意中再次發現了小欣送我的玻璃瓶就在書桌上的筆架旁邊，我深呼吸後徐徐地把玻璃瓶移動到面前，拿掉塞子後取出最上方的一顆星星......

跟住點

欲知後事如何 請看下回分解～

咁我訓先

BTW 聽日係我寫小說兩年嘅紀念日，

會係到寫一篇文章感激各位一路上嘅支持，

希望大家都會睇下啦～～～

如果有興趣又有問題都可以問下我～

早抖巴打，多謝今晚支持～

終於到拆星 小欣唔好走

巴打幾時做sba 英文？

聽日英文 oral ～

唔想 小欣咁講肯定有佢原因！

推

媽呀....愈睇愈心UP ....好有共鳴

多謝幫推

慘慘豬 呢兩日好多人咁同我講

早抖各位，聽日繼續更新

呢啲野就唔好提
合格唔retake就算

一路睇文一路勾起晒啲唔想記起嘅回憶 好想快啲完又好唔捨得完故 好矛盾

又要等聽晚啦
Btw 冇共鳴

之後仲有千千萬萬個故比你追

今晚好快到

輕輕一推

多謝曬

一推再推

留個靚名

感激不盡

呢幾日考試 完左之後就好難見到我女神喇

追佢~！

圖or老母

【兩週年特別篇】

話咁快寫小說已經有兩年，慶幸嘅係當日動筆開始寫《我拾到一本魔法筆記》嘅熱誠同埋興奮依舊係到。

感激當初紙言比咗一個平台我開始寫作，令我可以慢慢堆砌自己嘅世界，令我有一個地方可以慢慢進步。

最近呢一年我曾經用大半年嘅時間投放咗去義工、打波上面，曾經放低過寫作、曾經覺得好難再寫好一個故事、曾經有一段時間完全唔知自己寫緊咩......

值得高興嘅係我始終冇放棄寫作，寫作依舊係我生命中好重要嘅一部分。

感激呢段時間默默支持小弟嘅讀者們，你哋每一個鼓勵、留言等等我都睇在眼裏，衷心多謝大家，如果冇大家嘅鼓勵，我可能就捱唔過嗰半年嘅迷惘時期。

值得感恩嘅係呢一個月小弟嘅少女時代系列中第一季《彼此最遠的距離》終於比人重新發現，因爲呢一個故事係我一直好想比大家睇到嘅故事，希望會比到大家一個難忘嘅回憶。

BTW，呢段時間有人問我點解唔比樂爲一個 happy ending，其實只不過我覺得現實世界當中既然唔會全部都係 happily ever after ，咁大家亦要識得面對一啲悲情結局，從中有所得着先係最重要嘅事。齊樂爲最後的確係同范愛笑分開咗。遺憾、耿耿於懷，就係呢一個故事嘅結局。

睇我故事嘅人大多都係因爲少女時代系列，所以新嘅一年我希望除咗呢個系列之外仲可以寫多啲唔同嘅故事，突破下自己舒適圈。同時希望自己嘅文筆同描述、結構等等都可以有所突破，每部作品都盡力寫好。

小弟都希望透過呢篇文勉勵一啲努力打文嘅巴打們，要謹記寫作嘅初衷，堅持努力落去定會有自己嘅一片天空！

最後作個總結，好多謝各位一路嘅支持，無論你睇完我嘅故事之後會成爲過客定繼續追落去都好，感激你曾經讀過我嘅故事，尤其單單呢一個月紙言就有過十萬瀏覽量，最瘋狂嘅仲可以單日六千瀏覽量，的確令我受寵若驚，十分感恩。

打完呢個特別篇嘅我就會繼續翻去寫作世界，歡迎大家留低、接受大家離開、感恩曾經存在。

謝謝大家。

樓主有打波 可以得閑切磋下

得返兩日 好緊張

咁會嚇親人㗎 最後幾日太遲啦

或者只能成為最遠的距離

講下波就得

繼續默默支持你

如果唔試下就真係太遲啦 ~ 除非你真咁冇信心，覺得完全冇可能得。

繼續努力寫文

今晚預我八點九左右開始更新~！

慢慢

佢是平時唔出聲果種女仔黎 我都驚會嚇到佢

繼續支持你 要堅持自己中意做既事

起碼攞咗contact先啦

你哋宜家係普通同學定朋友~？

感激不盡，我點都會堅持落去~！

你同佢本身幾熟？ 如果係hi bye都唔係就試下攞contact 多個朋友都好既 追就唔係時候

多謝你地呀巴打 諗緊應該拎instagram定直接拎電話

慢慢 唔好為趕而趕

拆開黃色紙條，裏面寫着的是...

「記得以後所有喜怒哀樂都要同我分享~！」

我托着腮嘆了口氣，又憶起了一起的片段。

現在但凡看到小欣的親筆字跡，彷彿每一隻字都是鋒利的毒箭，射進我的心內使我隱隱作痛、徹夜難忘她的身影。

我們都希望故事能夠延續下去，但也無法避免遺憾的發生...

最後的幾顆星星......代表着故事真的走到盡頭了...

是時候要告別初戀了......

只是我伸手往玻璃瓶準備再取一顆紙星星之際，《孤單摩天輪》的鈴聲驀地響起...！

我連忙拾起手機...顯示的名字卻讓我的希望瞬間幻滅...

是芷翹的來電。

「喂...？」我率先開口。

「大金！聽日書店要七點收鋪，到時候你陪我去揀禮物得唔得？我有選擇困難症！」從她的語氣中就能聽出她是多麼的焦急。

「揀咩禮物？我都唔識呢啲喎......」我無奈地說。

「近排有個男性朋友生日，我想送份禮物比佢但又唔知送咩好，所以你聽日可唔可以陪我一齊去揀？拜託拜託！」她再三請求。

看在她那麼在意那份禮物，我也不好意思拒絕，所以最終決定赴會。

份禮物係送比大金？

拎snapchat跟住儲火 咁樣可以keep到每日有傾計

正解 不過先決條件係佢本身想同你儲火先行得通

你知佢啲咩野先

翌日七時十五分。

璀璨奪目的霓虹燈點綴了大角咀摩肩接踵的大街，我們越過了熙來攘往的人潮後到了一家人煙稀少的精品店。

這裏的貨物包羅萬有，映入眼簾的是一件又一件讓人爲之驚歎的貨品。

「哇...呢個天氣瓶好型呀！」芷翹忽然捉着我的前臂走往前方的櫃檯中......

我的腦袋瞬間一片空白，搞不清楚現在的狀況。

「你覺得我應該送咩比人好~？」她以誠懇的雙眸凝視着我，使我不能不給一些建議。

如果我是那個收禮物的男生...我大概想要什麼......

我環視商店一週，最後目光聚焦了在兩米前的貨品上......

那是一個小小的音樂盒......

承載着的卻是一段無法挽回的回憶......

「你覺得送音樂盒佢會鍾意？」她水汪汪的大眼睛讓我不禁點了點頭。

「咁我信你啦~！」她低頭微笑，拿着音樂盒到櫃檯結賬。

雖然我是不知道那個人會不會喜歡就是了......

離開精品店後，因爲我們彼此不同路的關係，所以我也就揮手向她道別。

怎料她突然輕輕的挽着我的手臂：「等等...陪我去多一個地方，得唔得...？」

我徐徐的拉開了彼此之間一點距離：「去邊...？」

「好快...跟我嚟一嚟......」語畢，她快快地拉着我的手走到附近的公園坐在長椅上。

「做...做咩？」我不解地問。

只見她低頭抿嘴，呼吸也變得沉重了......

我要小欣呀

Sorry 啱先用要回啲緊急 message ， 依家繼續打文～

芷翹要成功

芷翹係咪想買個音樂盒係咪想取代小欣

「送比你...！」驀地，她把剛才在精品店上買的音樂盒雙手遞到我的面前...

「吓...？」我緊皺眉頭，不明其意。

「呢份禮物係我想送比你嘅嘢......」她仍然低著頭，話語中帶點顫抖。

「你唔係話有個男性朋友生......」

「我想送禮物嘅對象...就係你...」她終於抬起頭，直視我的雙眼...

「我......鍾意咗你。」

一切發生在片刻之間，我只能怔怔地凝望著地上，無法給予反應......我終於恍然大悟，原來一直以來芷翹所以對我如此無微不至、總是請我吃東西和關心我、作出一些只有情侶才會有的身體接觸......原來就是因為她對我產生了好感......

只是感情不能拿來開玩笑...我對她只有好朋友之間的好感，我視她為一個對我很好的同事、完全沒有半點非分之想......

而我更明白的是......

我的心，無論是過去或是此刻...都已有歸屬了。

「對唔住......我知你對我好好......但係我一直都當你係一個好朋友、好同事......所以我唔可以接受你呢份愛...」我於心不忍地說。

跟別人表白，因為你對那個對象心存愛慕；拒絕別人表白卻是世界上最殘忍的事，因為你要親手把別人的愛粉碎......

芷翹應該話唔同我拍拖就賣屎忽還債啦

屌 咁樣hurt 芷翹

今晚仲有冇

芷翹:『賣屎忽啦你！我地舖頭唔請你啦』

人生選擇題：做功課 定 更新

正評：更新

負評：做功課啦

如果你對一個人冇感覺，而佢鍾意你而向你表白，你嘅決定係咩～？

學范愛笑海洋公園果次

屌 啱啱睇完范愛笑個故 食屎啦 根本就係搵齊樂為做水泡

十分鐘後更新今日最後一篇～

所以你知愛笑係個點既人啦 樂為好慘

both

十分鐘

嘻嘻，delay 8 分鐘

可恨的是青蔥歲月中，我們都不大懂戀愛...

但與其接受一個我根本沒有感覺的人，倒不如讓她知道我的內心想法，這樣才是最少的傷害...吧？

她沈默不語，咬了咬唇後說：「唔好意思...搞到你咁麻煩......」

「你冇錯...」這句話剛說出口，她卻已經留下一句「對不起」後就轉身離去......

遙望著她的背影越走越遠，我不禁仰望無星的夜空，感嘆上天暗地裡在作弄我......

到底...傷害了小欣和芷翹的的我...還配不配擁有一份愛情......

靜謐的深夜，黑幕依舊遮蓋了月亮和星星所綻放的光芒。

我果然還是撐不過萬籟俱寂的夜晚......

目光定在了書桌上的玻璃瓶上，紙星星已所剩無幾，我拿起玻璃瓶斜斜的倒了一顆小星星到手上，只是...玻璃瓶的底部好像塞住白色什麼的東西......

我用鉛筆在玻璃瓶內側挑起了那塞住底部的東西，把它也取出來後才竟發現是一張摺疊後的白紙......

我翻開了白紙，裡面是密密麻麻、屬於小欣字跡的文字......

此刻我的內心頓時七顛八倒的，手心也不禁冒起冷汗來......

寒風刺骨，我從第一行字起開始細閱......

「一封給我的傻瓜李大金的信......」

12s

唔好停

虐心

見仁見智啦～

你企起愛笑嘅位置諗，佢都唔好受，曾經愛過嘅人離開佢係因為有癌症，曾經嘅憤怒化成懊惱同自責，佢回歸刑百勝係帶著愧疚嘅愛。

樂為為愛笑付出咗好多、愛笑亦都為樂為而努力咗唔少，但感情本身就唔係話兩個人相愛就一定可以長相廝守，遺憾嘅係有啲人總會成為過客。

至於樂為係愛笑心目中係咩地位，如果你有細讀每一章、每一段、每一句甚至一個小小嘅動作同眼神，其實你已經心中有數。

跟一隊

唔得啦 XD 今次真係要做功課

我都好想有個 24小時 唔洗做功課、唔洗訓覺嘅空間可以打文比大家睇，但暫時未搵到，所以抖係留返聽日更新啦～！

愛情

咩意思～

序章已經表明係sad end?

份工課交比我 你繼續打交

係咁打錯字 屌

可唔可以唔好再quote 長文呀
次次睇到咁大編以為有文睇
點知係quote既回覆
樓主自己都咪quote啦
睇得好辛苦呀

紙言幫到你

騎劫未

序章嘅情節已經係上一章【認真的雪】發生咗

唔好意思！有無辦法唔quote長文同時答到人？

你騎劫先 我後跟

堅拒say no

呢個位停

再打就做唔到功課

騎劫😛😝😝

一日 晨哥突然出現
係學校門口 拉住左大金去左一間m記
大金完全唔知發生咩事 直到晨哥介紹自己
大金估唔到自己會見到傳說中既晨哥
（晨哥既傳說 已傳到全港中學）
晨哥：「等我同你講下lulu既事跡。.........」
大金聽完 發現自己放唔低小欣 決定同小欣約定 畢業之後 繼續先重新開始 未來幾年會努力讀書 為左未來既路行得更好 同埋比到幸福小欣 。

而樂為不久之後都會遇上傳說中既學生

屌 咩功課 我地幫你做 你打文

+1

佩服巴打咁多時間

拍完拖 番家路上好多時間

到你跟啦
樂為與晨 就交比你啦

純粹覺得樂笑既愛情觀好兒戲啫 的確 刑百勝係真心中意愛笑 而佢當初既離開亦係有苦衷 但係既然愛笑決定得同樂為一齊 就應該要放低之前段感情 專心為依家既另一半付出 更何況 佢都無考慮過樂為既感受 完全因為自己既問題 而離開人 有啲衰啫 不過我都係呻下 我會繼續支持你出故架

希望今次係最後一次講啦，我只係一個鍾意寫作嘅人，希望呢到嘅讀者睇得開心同舒服就好，

如果巴打真係有心去創作嘅話我鼓勵你哋可以開 post、打文，大可不必係小弟呢個卑微嘅小 post 發布你哋嘅創作。

我重申我好欣賞巴打對故事情節嘅「愛戴」，但希望呢類騎劫文唔會再出現，希望大家合作。

咁點解齊樂為會去左溝愛笑個fd?

普通同班同學 知對方存在咁樣
佢讀書幾好

我都明白巴打你嘅感受，因為當初寫呢個故事每一個角色都係我，所以樂為嘅耿耿於懷的確係好巨大嘅創傷，巴打講嘅都好有道理，不過其實故事中三人都好辛苦。

百勝願為愛隱瞞病情。
愛笑如果同樂為一齊就會好內疚當初離開百勝。
樂為最後分開而耿耿於懷，難以再愛其他人。

遺憾嘅係世界上總有經歷 sad end ，不幸嘅係呢個sad end 落係愛笑同樂為身上

點都好，多謝巴打你咁支持！我會繼續努力！（btw 如果中意呢個系列可以睇埋第二季！）

當時嘅樂為已經分唔清咩係愛，即使見到佢同澄茹係埋一齊，佢地嘅互動都只似朋友，而當佢最後係冬暖夏涼，見到愛笑同百勝嘅時候，佢終於明白到自己根本做任何嘢都翻越唔到自己心入面嘅距離，佢仍耿耿於懷所以先無法再愛。

（當時我寫咗好多細節伏筆，可能當初寫作技巧更為粗糙，有機會再同大家解釋翻）

開翻個班group可以有佢手機，然後有佢 snapchat 試下慢慢溝通

咁就要由問功課開始啦

經驗豐富

啱用就攞去

首先要有對象

樓主睇黎係傾向作sad end

咁第二季本身有無諗過sad end會係點

同佢果科冇班group 真係so sad
打算直接拎ig 好似冇咁嚇人

不過連同班ig都無...
你地之間既距離真係好遠

之後唔好衝動咁快就追

應該會慢慢黎 講一兩句先

咁你過多幾個月之後 仲有無機會見到佢

冇啦 至少當行左一步先

其實我冇話偏向 sad end ，只係覺得大家都可以試下接受唔好嘅結局，因為現實永遠唔會咩都係幸福美滿。

又可以咁睇既 有啲人睇小說係為左逃避現實生活中既不如意

而佢哋又沉醉於故事中既角色 所以就咁希望故事可以滿足到佢現實生活得唔到既野

因為宜家個個都習慣左故事一定要有個good end
又或者換個角度咁講
可能大家唔願接受或者唔想睇到sad end
人生就係咁冇野事事順景架嘛
不過好多sad end之前都有好多機會改變結局
係睇自己點樣選擇
我諗作者都係想大家明白呢樣野

不敢苟同

好多時都係不可控制既外力介入 讀者知道無論主角做任何野都無補於事 依個就係唔少人想係故事世界入面唔想睇到既野

不過悲歡離合都正常既

其實我都係想帶出做人會面臨好多決定
每一步每個決定出黎結果都會唔同
我覺得有時候唔係無補於事
而係當下大家諗唔到點樣改變/做最好既決定
不過估唔到後面會發生咩事先叫人生

性格決定命運

不如做錯決定要左芷翹算

玩弄感情

你又知揀芷翹係錯既決定

可能出生背景既差異真係好大影響呢

芷翹表白戈下其實都應該有心理準備會比拒絕/做水抱.....
但水抱都有成為真愛既機會
利伸：我都係想睇同小欣開花結果多

食都食其他成員啦 當報復都好

芷翹先係處女座

處女座生日應該係9月開學左右 點解大金無同佢（補祝）慶祝生日呢

咁容易咩

近近地食家姐來個姊弟

Sorry 咁多位，近日支氣管炎令我一直好唔舒服，今日睇醫生重新配藥之後藥物嘅副作用比之前大。所以今晚我真係全身無力，難以打文。

抱歉拖延一下更新進度，聽日見。

好好休息 祝早日康復呀樓主

多謝，我都想快啲好翻，呢幾日特別辛苦

保重身體呀

好好休息 注意身體

早啲瞓 精神都好少少
脷伸日日夜瞓 一要早起就麻煩

好的，其實呢幾日我都想早訓，但我自己都想每日更新多啲，所以每日投放更多時間落打文，大家三分鐘睇完嘅文其實係我用三個鐘拼砌而成。

同時又要準備 SBA 、課堂匯報等等嘅功課，所以都比較少休息。

本來諗住呢幾日都可以繼續咁落去，點知今日食完抗生素個副作用好勁，所以都係抖抖先，多謝關心

感激，我會嘅

好好好，謝謝你

我都喉嚨痛

take care

樓主上堂唔用電話？

用但好少上堂睇連登

記唔記得我
病住咁用左一日追到live左

好耐冇見

大金拒絕左芷翹表白
咁佢番書店見到芷翹咪好尷尬

所以要賣屎忽還債

今晚八點半更新！！！！！！！

睇黎樓主身體好返好多

琴晚食完三粒抗生素全身無力，今晚兩粒就比較好，同埋個病都好翻啲。

積累了數天的憂愁湧上心頭，此刻我只想快快把信讀一遍......

「考試就完咗啦，聖誕節嘅時候我以爲考完試之後我哋就會有好多時間可以二人世界，去唔同嘅地方玩下、掃下街。但現實往往好難捉摸，無奈我哋一齊嘅事比爸爸發現咗......

你千奇唔好怪我爸爸！其實佢都有苦衷...

當年媽媽仲在生嘅時候最希望我可以考入大學、可以出人頭地...所以當佢走咗嘅時候爸爸一直都對我嘅學業方面好嚴格，佢亦一直認爲係中學時期拍拖嘅年輕人仲未成熟，所以只會互相影響，會令我係讀書上嘅表現拉低...

理所當然地，佢自此收咗手機之後仲要我禁足，只可以留係屋企溫書、做功課，其實我一直冇怪過佢，只係我覺得好內疚同對你唔住...因爲一直唔可以陪你......

你千奇唔好因爲自己曾經試過打工而冇陪到我而覺得內疚呀！呢段時間你一直要打工賺錢，見到你咁辛苦仲要陪我其實我都好心疼......同時都漸漸害怕自己成爲咗你嘅負擔......

唔知你睇到呢一封信嘅時候我仲係唔係你身邊呢...？

記住，無論我做咩、講咩都好，都係出於愛你......

同時，希望你會記得對我嘅承諾...等我。

小欣 」

把整封信讀完後，我暗暗責備自己，以往的我一直在施加了無形的壓力予小欣，實在太自私了......

我低頭嘆了口氣，小欣一直以來爲我而受的苦數之不盡，我卻是無能爲力改變這結局......

如果現在還有一個機會的話...

我願意一直默默等待...直到她能回眸的那天......

現在的我們因爲各種因素而不能走在一起，但我堅信...只要彼此還是相愛，即使等待一個世紀...也在所不辭。

我會遵守承諾等妳的......

因爲從當初表白開始，我的心窩就只讓妳一人入住......

雖然樓主岩岩病好但係我都想 加速

有少少緊急 message 覆一覆，好快翻嚟繼續打~

得啦
真心 等得一晚都唔差戈一時啦

好大個洋蔥

【第二十四章】彼此的承諾

禮拜一的放學鐘聲甫響起，班房內的同學已經所剩無幾，我獨坐在角落托着腮躊躇着應否回去書店工作，畢竟回去的話，若芷翹也在那氣氛定必十分尷尬，但同時若不去書店工作的話就會讓爸媽的負擔加重，短時間內我根本找不到另一份工作......

左右爲難的我仰望着窗外的散雲，忍不住搖了搖頭感慨上天的安排。

我默默許下願望，希望以後不要再有人爲我而受傷。

驀然，門外掠過的芳影是......

小欣...！

這幾天身體早已習慣了只要靜靜坐在原位就好，但心裏猛然出現的信念卻驅使我立刻離開座位、以電光火石的速度最後追到了她。

陌生的舉動，熟悉的對象。

我輕拍她的肩膀，她終於回眸一顧......

久違的對視...

她抿着嘴，眼神隱約有點逃避...

「玻璃樽入面封信......你幾時寫嘅...？」我先問道。

她愣然答道：「上次你突然要翻書局打工，我係你屋企抖嗰一次......」

「我睇曬啦...」我輕聲道。

小欣沒有回答，只是微微點頭。

「對唔住。」我低頭：「係我一直以嚟比咗咁多壓力你...」

「我哋都無謂自己認錯啦~」她莞爾：「反正我哋都唔係完美，點都會犯錯嘅。」

這句話從有極度完美主義的處女座口中說出，還真是讓我有點難以置信......

「我都會比心機考入大學...」比起談戀愛，現在的我更應該變成一個更強大的人，這樣才能讓未來的她眼前一亮：「你要等我。」

只見她綻放了一抹傻傻的甜笑：「好呀~我都會承諾你。」

以前的我對未來漫無目的，是妳給了我機會成長......

感激巴打！！！！我終於更新到一篇啦~

多謝支持！

睇黎有機會天台bbq

死仔一定要等呀

雖然唔多情侶可以一齊度過DSE，但都有機會嘅。

愛情力量真係好大

芷翹頂住檔先啦

今晚好多重要 message 要覆 ，麻煩大家稍作等待 ><

由於今晚學校出奇地多重要 message 要答（非女也），原本預打文嘅時間都縮短咗，加上之後自己要練練歌，後日學校表演，所以......

嘻嘻。

應該係話 唔少情侶可以度過DSE 但係之後就...

Come on James

而家先發現連登有出 一直都係紙言追開

咩歌？

情非得已 小弟負責結他

多謝支持!

記得我就出多d 我陪你一齊病緊

盡量啦，呢幾日特別多事忙

樓主讀緊中5?

係呀

中學最精彩一年 有event好玩盡佢，中六得半個sem仲要瘋狂做pastpaper 到時想玩都冇得玩

同意,好過之後先後悔

我都知，所以宜家每一刻都特別珍惜

唉 追唔切文

玩都要記得出文

好

樓主上堂上連登

由出文首日追到依家
作為一個中五生，樓主既中文真係好勁
文筆好，伏筆又自然。
加油，記住得閒就出文

樓主食晏上連登

好少會有人讚我嘅文筆，多謝你！

今晚會更新

除左大頭蝦唔記得深入描寫之外 其實已經寫得好好

感激支持

今晚幾點

練歌練到宜家先翻屋，預十點更新

咁慢慢啦 我訓先

樓主寫得好好，我睇到喊咗幾次

我今日一得閒就諗住樓主啲故，琴日睇完 要溝女神，好大感觸

「咁...你要返屋企啦～？」心中雖有不捨，但也漸漸放輕。

「嗯...記得返屋企努力溫書呀～」她宛然一笑的向我道別，我也揮手目送她的離開。

比起以往的孤寂，現在心內更多的是充實，我深信只要我們一起努力，最後總會重新在一起的。

踏出校門後，另一條難題再次浮現：「該否回書店？」

進退兩難的我決定以擲公字來決定回書店與否。

把錢幣從手中拋向空中後再接回手心合上，字是回去、公是辭職...！

最後的結果是......數字面朝天！

我還是要回去書店......

心裏忐忑不安的我深呼吸後走往書店的方向，默默祈求上天不要讓場面那麽冷...

書店內人煙稀少，顧客十指可數，而芷翹就在櫃檯中滑著手機......

我戰戰兢兢地踏步上前，心跳不自覺的加速、手心也冒汗了。

驀地，她徐徐地抬起頭來，目光不斜不歪的落在我的身上......她果然愣住了，木無表情的樣子讓我更為焦慮...

多謝巴打你咁感觸同鍾意呢個故事，我好滾動！

沈澱數天可延伸閱讀少女時代第一季《彼此最遠的距離》

BTW，多謝你咁支持小弟！！！！

我愛陶海敏！！！！

「大金！你係到做緊咩？」小欣把頭湊過來。

「練歌呀......」大金掃下和弦後說：「聽日有表演。」

「我係到陪你啦～」小欣坐在了大金身旁。

...

..

.

「呢到彈錯呀～」小欣拍了一下大金的額頭。

「咁真係要練多啲先得。」大金傻笑道。

...

..

.

於是乎，大金真的去練歌不打文了。

明天見，明天更新多幾篇補償～

巴打你個名

唔想再睇sad end 啦，已經好心痛

敏敏係我嘅

Good show

多謝，最後一年，呢幾日又多一份回憶。

其實成班人一齊夾首歌、討論點配合都真係幾正幾青春。

我今日都追完,係隔公睇到心都痛埋. 男主好慘 到最後原來係水抱,搞咁多野都唔及一地既一封信,重要比人搞死人生入面最重要既一場比賽

九點半

31分啦遲到呀 罰你出多幾篇

正當我打算若無其事的移開視線的時候...她卻出乎意料的開了口......

「大金......」她的眼神裏莫名的滿載歉意。

「做...做咩...？」我輕聲問。

她低頭抿了抿嘴，後道：「琴日嘅事唔好意思......」

她突如其來的道歉讓我反應不過來，畢竟在我心內根本沒誰對誰錯：「我哋...仲可以做翻好朋友...？」

她沉默了數秒後點了點頭，平靜的氣氛中帶點愧疚...

我們也許回不去當初了......

這...也算是青春的縮影吧......

在前行的道路上總是會經歷分岔路的抉擇，當你放棄另一個選擇的時候並不代表你錯了，但卻有可能會因爲你走這一條路而讓其他人受傷......

青蔥歲月內......又有多少段友誼因爲告白而從此出現永遠無法修補的裂痕......

我在心內暗暗嘆氣，感慨這數個月來高高低低的經歷...

慶幸的是小欣也同樣在努力着，我也不能就此放棄......

我會等妳的...爲了兌現我們彼此的承諾......

等等 Po 新一章~

準時~！！！！！

遲到一分鐘就係遲到

歡迎歡迎

（新一篇）

玩野

說好的新一篇?

文呢

記住兌現啊 文呢

上學、打工的日子日復一日，這段時間我放下了足球，也沒有了小欣的陪伴...但心內的信念還是沒有絲毫減弱過......

下學期的學校頒獎典禮，皇天終究不負有心人，這兩個月我每天打工回家都溫習兩小時才上牀休息，即使是物理和經濟都專心致志的聽老師每一段的解釋，的確省了不少力，也不用臨急抱佛腳，感覺還真不錯。

一分耕耘一分收穫，只是我萬萬沒有想到收穫會是如此豐盛，考試的成績單一週前派發到每個同學的手中，在我往下望的時候，全班排名竟然是第一名......而全級排名更是一百二十三個之中的第十名...！

要知道，要踏入全級前十名難如登天，因爲據我所知在我之上的皆是4A和4B般那些瘋狂操卷的學霸級人物，其中包括第八名的小欣。

「你進步咗好多呀~」小欣在頒獎典禮上泛起滿意的微笑向我說。

「我會一直努力，唔會放棄~」本來我打算輕撫她的秀髮，但也深知到現在的我不能這樣做......

但我會一直等待......直到那天我們能再次成爲彼此的另一半...

【突發】

突然有事要停一停打文，不過大家放心，

我聽日一定會更新至少 5 篇比大家睇，

原諒 = 正評

唔原諒！ = 負評

希望今個月尾可以完故啦

都好 有時間補埋第2季

之前係紙言追曬第一二季真係好正

你俾敏敏我就原諒你啦

感激巴打你咁支持！我會繼續努力寫好每一個故事~

NEVERRRRRRRRRRRRR

Ching有全昭旻仲咁多要求？

如果大金冇同小欣一齊就中出你屎眼

師兄以前係prefect，出張小黃紙俾你
5E 倖存 tick你一個出故篇幅少

小黃紙當飯食

放假好苦悶

八點

今晚追文就唔苦悶啦~

今晚幾點岀

Time is up

同時間，比起意外的收穫......讓我受寵若驚的是班主任竟然稱讚我的作文水平技高一籌，還建議我可以嘗試平日打打文章，發佈到網上從中鍛鍊一下文筆...

我三思過後決定一嚐創作網絡小說的樂趣，寫了一篇關於自己踢足球的經歷後發佈到網上小說平台去，竟還真的吸納了一些讀者每晚的追看......

於是，我的生命中從此除了上學和打工，還多了一個興趣：打小說。

更有趣的是，我把這件事告知小欣後她每晚也會以網友的形式支持我和給我留言給意見，這種「網交」的形式還真是挺特別的。

像是一種...在談地下情的感覺。

每當我更新文章的時候，底下總會有她的留言支持，她...是我的第一個粉絲...

踏入高中後時間如手中的流沙般不知不覺的快速溜走，我們都很想靜下來慢慢享受每一刻，或甚至把時間的鐘錶按停，但卻都無法阻止時光的加速遞進......

有人說到了高中就該瘋狂玩一次、有人說高中該偷懶翹課......

高中的生活總是被人定義，但我們卻也活了一次獨一無二的中學生涯，喜怒哀樂不停的輪迴，六年當中獲得了真摯的友情，還有一段讓我值得等待的愛情......那也就無悔無憾了......

好準時喎！

唔通樓主係大金？

坦白講，每個男主角都係我

【第二十五章】成長了

往事如煙，青春如夢，以往天真的我們總說畢業遙遙無期，但卻萬萬沒想到轉眼就已到了中學正式上課的最後一天......

在鏡子前調整領帶的我不禁泛起一抹感概萬千的微笑。

昂首闊步的離開家門，晴空萬里的天空下是一條人煙罕少的街道，陽光格外溫暖、空氣更爲舒心。

平日總是低着頭踏入校門的我今天特意抬頭望了學校名字數秒才走進校園。

熟悉的班房，早已看膩的同學和老師，此刻卻最不想說再見。

曾經的我很喜歡放假，因爲可以不用回學校而去玩；現在的我不願意放假，因爲這樣代表我的中學生涯真的寫上句點了......

可惜的是世界上還沒有時間暫停器這發明，我們今天的願望總是事與願違...

「Last Day」每一節課上我們都爭先恐後的跟老師拍合照，即使我曾經說過一些老師是「催眠曲」或是什麼不好的稱號，但到了此刻還是對於一直以來的悉心栽培是心存感激的。

「Goodbye and thank you Miss Chan !」我們難得一次的齊整敬禮，卻也是最後一次了...

各色各樣的紀念冊在不同的手中傳來傳去，好不容易才讓我找回自己那寫滿個人資料和肉麻說話的冊子，讓人熱淚盈眶的是每一段文字都特別真誠。

臨近放學的我們收回那件寫滿心底話的校服後，一羣男女彼此交換了褲子和裙子，穿着裙子的我跟翁小鴻和黃雞等人周圍亂跑找人拍照，最後我們全班和班主任在操場上排了「6C」的字樣後拍下一張全班紀念照。

別搶我敏敏

我咪係結尾講咗我唔愛佢咯~~

仲有無

寫緊~

「各位同學請留意，學校唔係一個比你喊嘅地方，但係如果你真係要喊嘅話，記得將你啲眼淚抹去其他人啲衫到。」男領袖生長忍俊不禁的透過廣播傳話。

從前動聽的放學鐘聲今天變得滿載不捨和心酸，身旁的同學別說是女生，連黃雞等男生都忍不住低着頭落淚。

如果青春是一部電影，那麼映入眼簾的這一幕就真的值回票價了......

鐘聲響起後同學把操場擠得水泄不通，到處都是在集郵，我當然也不例外，前幾天把存了數天打工的薪酬買了部拍立得相機，跟中學六年中影響我最多的二十個人拍下合照，其中當然包括翁小鴻、黃雞...還有小欣。

當我還在躊躇着該擺什麼姿勢的時候，她就已經泛起如暖陽般燦爛的笑容：「你揹我啦~」

我莞爾一笑，然後半蹲、將手放在背後，她依偎在我的背上，成爲中學生活當中我們最有紀念價值的一張合照。

「嚟緊我哋就要等好耐先可以再見啦......」她家裏的禁足令還沒有撤銷，但我的耐心卻絲毫沒有減缺。

「唔緊要...無論幾耐我都會等你。」成長，就是容易把感性的說話說出口吧......

做咩咁感慨

巴打絲打們，之後我想溫溫書先，溫到十一點半再繼續寫文，到時仲有冇人睇~？

如果有嘅比個正評呢個留言比我知道下 XD

有，加速pls

溫溫書後繼續寫

等 寂寞到夜深

純粹覺得好感動
未試過睇一個故睇到咁
自己都係處女座 好多野都好有同感

感恩呢個故事可以帶比你感動，處女座嘅同感係咩？我都好有興趣知下

擺文具係枱要擺到好整齊啦，自己咁樣做都算，仲要影響到身邊既人跟住你做果度好中，仲有啲性格上既都同小欣好似，所以睇到代入感好重

仲有本身自己係一個極度潔癖既人，平時出街都唔會想掂到其他人任何一個位，但對住自己鍾意既人既時候就完全唔會Care呢樣嘢

多謝，好感動～

依家繼續打文，預我二十分鐘後有貨～

係柬埔寨都追文
好撚比面
趁果位真絲打 寫緊深情既明信片比我 上黎支持下
btw 加速啦屌你

同時間，今天學校還為這一屆即將畢業的中六生準備了一份驚喜......

歌舞團表演。

而且這次學校更一反常態，學生竟然不必購票進場，也算是人性光輝的展現了，這個活動高年級學生可以優先報名，所以我們都能夠免費進場觀賞最後一次的歌舞團表演。

五點整，學校禮堂。

紅幕還沒有拉開，坐在最前排的一眾中六生在等待的過程都潸然淚下，紙巾不停的被拋來拋去，哭泣聲還是從不間斷。

「以後都冇得再聽『少女時代』唱歌同睇佢哋跳舞啦！！」有人哀嚎一聲後道。

「雖然范愛笑已經有仔...但我呢六年都係咁愛佢...」又有人偷偷的告了一個沒有結果的白。

「以後都冇得再睇林泳兒啦......！點解啊！！！」瘋狂的叫喊環繞著禮堂，聚光燈終於打在了台上...！

「喂～！！」主持笑容滿臉的炒熱氣氛，全場報以震耳欲聾的歡呼聲。

「事不宜遲，將個台交比歌舞團表演佢哋嘅舞曲！」主持下台，紅幕徐徐往左右拉開......

加速 ING

小欣快啲同大金示愛！

支持

打緊啦～等我一等～

學愛笑係台上表白

「Everybody put your hands up ! 」歌舞團在一片如雷貫耳的狂呼下出場，表演的是一首英文唱跳快歌。

她們可怕的地方不單是個人魅力十足，更是她們即便如此還是每年在持續進步，動作的流暢度、彼此的合作及歌聲等都是一次比一次好，所以能成功吸引如此多粉絲也是意料中事。

緊接著的是韓國團體快歌串燒，接連好幾首熱門的快歌都讓全場為之雀躍，其中尤其是女生更為欣喜若狂。

掌聲排山倒海的從後湧上來，台下的我仰望著舞台上的小欣，她也往我送了一抹自信的淺笑。

接下來的是歌舞團的個人表演時間，范愛笑和李少昕等人都是唱著廣東話情歌，到了中段陶海敏拿著烏克麗麗彈唱了一首梁靜茹的《小手拉大手》。

「給你我的手 像溫柔野獸 我們一直就這樣向前走
我們小手拉大手 一起郊遊 今天別想太多......」

她的歌聲十分動聽甜美，同時間藍辰逸也在一片起哄下被推了上台，眼前是充滿粉紅泡泡的甜蜜畫面。

「快啲咀佢啦！！！」台下的七嘴八舌的慫恿著台上的一對小情侶。

最後他們以輕輕的肩搭肩作結，但也已經讓人不禁為幸福的他們泛起祝福的甜笑。

接著老姐彈奏鋼琴獨唱《Bed of lies》，深情的歌聲還是有讓全場安靜下來聆聽著的魔力。

壓軸的是小欣，她靜靜的從台後拿著一把吉他坐在了吉他椅上，她唱了一首 Avril Lavigne 的 《 I Love You 》，清甜的歌聲和那專心致志在彈唱上的樣子讓我只能目不轉睛的感受著她所散發的舞台光芒。

「That the reason I love you……」把最後一句唱完後，她的目光定在了我的身上......

心中小鹿開始亂撞，她嫣然一笑後說：「呢首歌......送比一個願意等我嘅人。」

「 WOW !!」周圍的同學都把視線轉移到我的身上，讓我也只能露出一個靦腆的笑容......

最後，我望著台上的小欣，閉著眼點了點頭，希望她也能明白到我想說的話......

我一定會等妳的......

多謝支持

今晚係咁多先，聽日繼續

紙言link何在？

錯post

樓主加油 等我追埋part 1

仲記得lastday公主抱起左個ex影即影即有 又同個玩得嘅呀sir 整左個大心心post 到左lastday真係會成個人放晒咩都做得出

齊樂爲

多謝支持！！

好青春

遺憾

係咪完咗啦

——全文未完——

你會唔會出兩個結局俾讀者揀

唔會

今日幾時有文

晏就兩點出有冇人？

我

我係到呀

我了

好嘅，準時出文

冇問題

啱啱訓醒

不知不覺已來到了表演的尾聲，歌舞團七人「一」字型的排在了舞臺上，合唱最後一首歌...《我們的紀念冊》。

「各位中六嘅同學，不如一齊企起身揮手吖~」老姐溫柔地笑着說。

百感交雜的瞬間，並肩而起的揮手。

遙望禮堂上方學校的校徽，就如當初第一天踏進這校園一樣，還是沒有變樣......

「臨別要再這間愉快的班房起舞......」我們不約而同的跟着臺上的女生歌唱着。

勁歌快舞讓人不自覺的跟着節奏擺動身體；深情合唱卻讓歌詞徐徐的滲入了心內去。

真想幼稚天真多次，讓時光重新演繹一遍。

以前經常聽人說中學是人生最愉快難忘的日子，往往成爲過去後就會開始懷念。

年少的我們還沒有經歷一整個人生，從不知曉哪一個階段會是我們最難忘的日子，但此時此刻的畫面已經告訴我，中學六年的確是會刻在心底難以忘懷的幸福記憶。

「誰在悼念快將接近成年 誰告誡我課室不要睡眠

在臨別就似明星給我簽名 對我表演......」

熱淚在眼角徐徐落下，滑落到嘴角時我輕輕抹去，笑了。

「還未學習怎麼紀念從前 便發覺要懂得擁抱明天

囑咐都當諾言 以後不知會點 大個當然會善變......」

以前總是嬉皮笑臉、在足球場上打打鬧鬧，日子就這樣過去了，回望過去六年，有些情景還是想再倒帶一遍，或許當初的選擇會有所不同，但既有的決定無法改變，現在的我們還是得面對現實。

我們都是一邊珍惜着過往，一邊努力的奔向未來......

「大個當然會......善變」歌末餘音繞梁，臺下的我們聲嘶力竭地叫喊着「銘基」，最前排的老師回眸一顧，一張又一張欣慰的笑臉盡收眼底。

中學的旅途快要告一段落，同學之間彼此相視而笑，互相擁抱。

我們長大了......

告別校園的日期在即了......

【第二十六章】Time’s up Pens down

書桌上的歷屆試卷堆積如山，昨夜通宵達旦精心整理的筆記散落在地上，鉛筆筆芯斷了、塗改帶也用盡了。

我搓了搓惺忪睡眼，按停了擾人的鬧鐘。

這已經是第二十三天如此般的日子...每晚挑燈夜讀，翻閱着老師所派發的精讀冊子，細看着不同出版社各色各樣的奪星攻略，蓋上書本和筆記那刻仰望夜空想着將來的生活。

被鬧鐘吵醒的清晨再繼續複習昨夜的筆記，當操練歷年十屆的試卷感到不耐煩的時候還是會擔心付出了的努力和精神會否付諸東流、前功盡廢。

自修室內的學習氣氛是極致的可怕，無時無刻都能聽見書寫的聲音，彷彿有那麼一秒停下來就會落後對手一條鴻溝。

紅霞高掛時拖着疲憊的身軀回家，大考的死期逼在眉睫，腦海裏盡是範文內容和不等式什麼的。

香港的教育制度是一道枷鎖，把數之不盡的學生緊緊的捆綁着。

有人會中途退學、有人會選擇留學外地......

留下來的，都無法避免文憑試的考驗，報考人數無論多少卻只有二萬餘人能成爲倖存者擠進大學，同時間在大學又會面臨更激烈的競爭，社會汰弱留強，在一個又一個無止境的漆黑夜晚中我們都爲自己的將來奮鬥着。

背包內滿載着筆記和試卷，從自修室返家的路上我不時問蒼天這樣的日子何時才會結束，但這段日子我終究有了新的體會......

「求學只是求分數」、「學校只是把學生訓練成考試機器。」這些話近年來總是周旋在學生的耳邊，讓我們反思現今的制度是否真的如大家所說的千瘡百孔。

分數的確是大學的要求標準，但我們卻在追夢的路上更多的求知識，真正的「考試機器」也不是會爲文憑試成績日憂夜愁的我們，而是那些每次考試全科都能百分百奪高分的才有那個資格稱得上「機器」。

或許教育制度並不完善，但試問世上又有何人何事何物是完美...

只要我們在這路上找到一生的良伴、有一段不枉此行的回憶，努力的追尋自己的夢想那麼久已經是教育制度下成功的倖存者了。

以往的我對將來毫無頭緒，不像小欣般有明確的目標；今天的我終於找尋到自己的夢想，這兩年間一直在網上連載小說的我希望能持續創作，所以希望能一路往編劇的路衝去。

我會變得更強大，希望在終點線的小欣也會綻放欣慰的笑容。

時間的齒輪加速推進，今天已成昨天期盼的未來，要來的日子終究會來。

四月一日，我的文憑試筆試首日。

繼續繼續

溫書，夜晚繼續

繼續 夜晚先溫書

夜晚比較有靈感

感激幫推~

點解今季個時間線好似長左好多,印象中上兩季都係中四就完

樂為比刑百天更愛笑笑 可怕人生中最愛既人係唔會陪你走到最後

因為想試下寫唔同嘅嘢，睇下自己駕唔駕馭到

鬼叫小欣要大金等
btw陶海敏佢地好sweet

咁又唔好咁諗~

執子之手，與子偕老雖然唔係咁容易做到，但世界上仲存在真愛嘅

多謝你嘅厚愛

麥當勞個故係咪完曬了？

哇，好耐歷史喇喎巴打

冇錯係完咗啦

今晚十點更新

倖存出文，例牌遲到～

十分鐘或者就有貨～

我提早大半個小時來到了試場，雨天操場的長椅早已坐滿了人，我到了較清靜的籃球場，倚在籃球架下的軟墊複習著精讀筆記。

應考的鐘聲響起，再一次抬起頭環視周圍已是一群手執筆記作最後衝刺的考生。

我取出准考證，隨著人群的流動往禮堂的入口走去。

禮堂的一列由一列的木桌形成了現代人文鬥的戰場，我根據號碼來到了相應的位置坐下，周圍瀰漫著的是一股殺氣騰騰的氣氛，周圍考生的眼神中彷彿透露著要把身旁的人打敗才可繼續往上爬。

我伏在桌上靜靜養神，回想過去三個月的寒窗苦讀，轉眼間已來到了考驗的日子。

原子筆和塗改帶成為了我的武器，全場肅靜的情況下考官開始派發一疊又一疊的試卷，試卷的背面隱隱約約的透了點字跡，我趁檢查試卷的瞬間偷瞄了範文問答的題目，嘴角微微上揚，皆因問題幾乎都甚有把握。

時鐘的秒針滑了一圈又一圈，屏息以待的我閉上眼在漆黑的腦海中拼砌題目的答案。

終於，監考員調整好麥克風的位置，考試進入最終倒數階段。

手放筆旁，眼盯時鐘。

「依家嘅時間係八點三十分，考生可以開始作答。」

岩岩落地就上黎睇文

再唔快d 我就騎劫

算係睇完第一季有感,

加速

監考員喊出這句話後，全場考生同一時間翻開試卷，揮動筆桿。

範文的問題出自《廉頗藺相如列傳》、《逍遙遊》和《山居秋瞑》，因為我早已把範文抄寫數遍加上倒背如流的關係，所以字詞解釋和句譯於我而言都是易如反掌的。

同時大部分長答題目只是換湯不換藥，只要稍微改動一下文字就能完整作答。

我不時抬頭一瞥時鐘來確保自己的時間分配得宜，在文言文和白話文的題目上仔細的理解故事的架構和大意，沉著應戰。

對答案不太肯定的留至最後甚至棄題，策略是把有把握的快速詳細的寫好，把有機會答對的高分題作「大包圍」。

筆桿在強光下搖晃不斷，直到監考員喊下一句「時間夠，請停筆。」。

腎上腺素漸漸減退，手腕終覺疲累。

步出禮堂後到了這所陌生學校的花圃稍作休息後再次回到戰場迎戰作文考試。

寫作是我中文科上胸有成竹的一部分，我選了最能發揮的記抒文後便儘量放鬆心情創作一篇九十分鐘的故事。

首日的文憑試到此為止，我昂首闊步地離開這所陌生的學校，沿路上查閱手機的訊息，發現班上的同學都在 WhatsApp 群組內討論今天的題目和所謂的「伏」，我留下一句「加油」後便歸家繼續為明天的綜合考核作準備。

命運有時候嘅安排令人有無法挽回嘅遺憾。

有啲人即使同你一齊睇過日月星辰、經歷過喜怒哀樂、發過山盟海誓...

但都可能到最後會離你而去。

但現實當中都存在一啲 one love one life 愛情嘅！

只要巴打相信愛情就好～

的確係有,最少我都重未遇到所謂既"最愛"
所以我都係到努力緊

努力變得更強大，緣分會讓你和她拉在一起的～

今晚暫時更新咁多，聽日繼續～

如果刑百勝先係第一季主角,大家會唔會屌返樂為轉頭?

巴打你講得好啱，所以愛情嘅對錯有時候睇你企係邊一個嘅立場諗。

又無話屌唔屌既,但第2季 刑百勝有過一句:似係抱怨笑笑太過痴身, 但樂為從來無抱怨過笑笑D咩(希望無錯, 有錯請指正)

所以耿耿於懷更痛

2019des fighter加油

係 , 辛辛苦苦恨下心腸掉哂同佢有關既野,忘記同佢所以有過既回憶,將佢既身影從腦中抹去, 經過好耐時間以為以為忘記左佢,以為就數見佢同佢有關既事可以為認為係一個唔識既人. 但原來唔係,簡單既一張相D記憶即刻出返黎... 戈種痛真心唔係人人受到

(希望唔係一舊舊 )

same

reminder: dse 會派晒卷先俾你入去

小欣呢 exam period 點可以連加油message都冇個

同埋exam period應該可以再精簡啲

每次睇到呢啲畢業嘅文都會好感觸 可能自己大專生活唔算豐富 久唔久就會好掛住中學嘅時光 見下中學嘅朋友

damn 呢個小弟錯，未真正去到，多謝提醒

手機已被沒收，exam period盡量精簡啦，想帶少少訊息

希望巴打可以帶住昔日嘅力量往前邁進

明的，希望巴打有一次經歷就夠

好似唔係,今年已經唔係

記憶中係讀哂考生需知先派試題同答題薄

我而家都會後悔中學唔玩盡d 試多d唔同既野
利伸：畢左業好多年

一次已經夠攞命

臨近畢業 已經開始唔捨得

一次經歷當學習

我上年考係咁

好貼地，勾返起我上年既經歷
樓主加油 推一推

多謝你！繼續努力中

好想快啲有文追

分手ed都仲唔比返手機咩老豆黎

佛誕前夕好好休息 明天繼續更新

BTW 故事即將踏入尾聲，下個故將會係呢兩個（寫完就到少女時代第四季），大家偏向邊一個？

正皮：《作家的末路》（暫名）
負皮：《我拾到一本魔法筆記》

好好休息啦 聽日要出多啲

一定

直接岀曬

九千字 難啲

冇文

早抖

出住八千字都得

各位巴絲打，以往我一直希望自己每一個少女時代故事都可以寫到十萬字（處女座已達到九萬二千字），但我有咗個構思，覺得唔洗比自己太多限制，應該順應情節而給予繼續寫或結束。

老實講，僅餘嘅情節應該唔會需要咁多篇幅，所以好有可能呢兩日就完到（甚至今日），今晚會繼續連載，多謝各位支持！

支持今日完

希望劇情唔會好似最遠的距離咁突然變左方向之後就好快完咁啦

文科是我的強項，只要仔細答題，決不大意疏忽就好。

對於數學和物理等邏輯思維欠缺天分的我同樣下了不少苦工，包括每天分別用兩小時來操練該科歷屆試卷和複習筆記，所以揭開試卷那刻心內仍是平靜如常。

最後的通識和經濟，前者的議題大多是複習過的，所以寫的時候也是得心應手；後者雖然沒有太多把握得到高分，但也相信成績不俗。

文憑試試場是現代中學生的戰場，來考的學生有的是希望光宗耀祖、出人頭地；有的只知道拼命往上爬，只要讓其他學生都成爲他們的墊腳石就能成功；有的對報考的意義一無所知，只想快點考完，完成中學生的責任。

在限定的時間、強光的底下揮動着筆桿的我們把徹夜苦讀所得的記憶和能量都耗盡在一份只不過是數頁的試卷中，直到「時間夠，請停筆。」一句喊出。

初中時，在校園裏不知讀書爲何的我總是認爲文憑試是個難以度過的管卡，但往往沒有想到原來當我在經歷所謂的「難關」時，竟然不知不覺間就一天一天的考過了......

以往的學生時期我整天在發白日夢，我曾淪爲別人的笑柄，說我是「理科白癡」、「世紀學渣」，慶幸的是在中四那年遇上了小欣，讓我學會了發奮圖強。

有時候我也在想那麼拼命讀書是爲了什麼，反正我也不是那麼喜歡西山、那些圓形面積又不是那麼好玩......

但我終究意識到，或許有些知識在我們日後在社會奔波勞碌之時也不會有所作用，但更重要的是當初那份拼勁和堅持絕對是終生受用的。

日曆一頁一頁的撕去代表中學生的身份快要離我而去，漸漸我也開始懷念昔日穿着校服在球場上與一羣球友在高溫底下揮灑汗水然後喝着同一瓶可樂、懷憶當日在課室內捉弄同桌的畫面、想念在花圃向小欣表白的小鹿亂撞......

昔日有諸葛亮在出師伐魏前寫的《出師表》，今天我也想在臨離校時寫一篇《畢業表》予老師和校長......

以前的我們總是以爲中學畢業遙不可及，卻沒想到彈指之間就將會各散東西...

時間稍縱即逝，還是中學生的我們更應該好好把握時間去製造更多美好記憶。

但願脫下校服那天，回望過去時仍會莞爾一笑。

【最終章】將會在晚上連載~

係文呀

Lm放工有全文完3個字

未必今晚連載完

一次過啦巴打
大結局都要等好殘忍

因為我仲未打曬，而且今晚有野做，定係聽日再po會比較好？

唔好再拖 等緊小欣

今晚出 出唔曬聽日繼續

正皮：結局篇一次過pp（後日）

負皮：結果篇分開po（今晚開始連載）

（今晚九點半因應投票結果決定）

一次過po*

屌 望真D個名先知中伏

後日po

加油 等你

兩晚無故睇

期待

爛尾嘅話聽日去銘基搵你

唔通樓主真係做過實地考察先寫故

啲校名全部都係太子果頭

我係銘基讀書呀

之前搭地鐵見到個銘基學生妹 個樣鬼鬼地
定唔記得係咪有d印印樣
對眼好深邃
好靚 樓主識唔識

知係邊個但唔同form。

佢之前fashion show仲有上台

聽日

多謝大家幫推，聽日見

[img]圖片網址 [img]

幾點有？

過左啦

今晚po完大結局後星期六會有新作品

少女時代？

7月第四季

第三季咁快就會完有啲失落添

由開頭live到宜家

要等好痛苦

追住小弟嘅下一個故先
連續寫愛情好悶

下個關於咩？

我仲猶豫緊寫作家的末路定魔法筆記

被我回想起墨巴的 7童軍

仲有7個鐘

寫曬兩篇頭一章俾巴絲揀

等我再諗諗

墨巴好睇好多

睇名魔法筆記吸引d

呢個係15歲嘅時候寫嘅作品，好多位置要執所以比較麻煩

咁辛苦你啦

多謝你支持就真

黎啦黎啦

仲有一個鐘

夠鐘啦

【最終章】我要征服處女座

筆試終於完滿結束，百感交雜的我既是疲累又是雀躍，回到家中第一時間是在小說網上公佈這個訊息，希望小欣也會發現然後在底下留言。

四月中旬，距離放榜還有三個月，年幼的我總是期盼着早日成人不再需要上學，這段日子才漸漸發覺不再需要上學是如此的讓人無奈。

三個月的空窗期有人會選擇日夜在家中打電動、有人會選擇到球場揮灑汗水、有人會選擇打工賺畢業旅行旅費。

只是家中的債還沒還清，所以我跟老姐也只能趁着不用上課的期間多打一份工去多賺一些幫補家計。

不過除了打工之外我依舊沒有放下寫作，每逢深夜返家後我都會在光燈下創作一段時間後翌日發佈。

還有一件事我並沒有提及到的是，在離校自修這段時間我都處於封閉狀態，沒想到的是我的兩篇作品竟然一炮而紅，每日吸納了兩萬多的瀏覽量，更受寵若驚的是出版社竟然有意將該兩篇故事免費出版成書！

中五下學期我把自己跟小欣的經歷寫成故事，名爲《我要征服處女座》，意想不到的是竟然會有那麼多人支持這故事，也算是對我跟小欣的祝福吧......？

奇怪的是數日來我一直留意着底下的留言，小欣都沒有留下回覆......

不過她還有一些選修科沒考完...忙於溫習而沒有上網也是正常的......

其後這個禮拜我都因為要作全文最後校對的關係所以除了到書店打工之外都在夜燈下對著螢幕整理文字，及後如排版等的工作則交由出版社負責。

只是當我每逢看見小欣的名字時，總是不自覺的在留言區內逗留多一會...

只是換來的還是一片空白。

不過她可能還是想休息一會......沒有上網留意我的更新也是正常的......

十天又再過去，故事已被出版社分別印成一千本，當我到了出版社看見這兩年來的成果，心裏還是滿滿的感激，慶幸自己是一個幸運的人，能夠取得出版社的賞識之餘還得知了三天後需要在灣仔的一家書店跟另一位新晉作家出席一場新書簽名會。

欣喜雀躍的我度過了個失眠夜後第二天清晨就在專頁上轉載了這個信息，其後還到了小說發布的網站公布訊息，只是公布消息後我在頁面往下一滑，留言區依舊沒有出現小欣的名字......

不祥的預感使得我不得不到小欣家一探究竟，走過最後一段斜坡路後我又因為怕被發現的關係所以特地走到對面佇立在人煙稀少的街道上，靜靜的觀察鐵閘裡的情況。

雖然我不是每分每秒都集中在觀察上，但我站了一個小時有多還是沒有看見有人出入...

心裏七顛八倒的我終於憶起小欣現在還有個只能用作通話的手提電話，我連忙掃著過去的紀錄找尋小欣的號碼後撥打出去......

心急如焚的我得到的結果卻是電話無人接聽......

心急如焚的我得到的結果是一直F5都無文出......

意外

三十分鐘後有完整結局

好唔捨得完
由第二季開始追 一路live住睇呢個故
期待第四季 仲有新故

剎那間，小欣家旁邊的大宅有位目測四十餘歲的婦女拉開閘子後走往斜坡路的方向...我靈機一觸，連忙跑到對面禮貌的叫停了婦女。

「唔該......我想問你近日有冇見過呢家人...？」我指著小欣家。

她蹙眉抿嘴：「其實我就唔係好識住附近嘅人，但係平日呢個時候呢家人都會有人係園圃灑水，不過近幾日都冇見過。」

「好…唔該你...」我愣住了，心中湧現了無數條問題......

小欣...搬走了...？

她為何沒有通知我...？

心亂如麻的我連忙趕回家中，留言板一如以往沒有驚喜，我不知所措的坐在了木椅上想盡一切可以找得上小欣的方法，才無奈的發現，我根本沒有任何方法可以找得上她......

還沒找到她的蹤跡，過了一天後我又到了灣仔出席新書簽名會，趁著簽名會前的兩小時空檔期，腦海裡盡是小欣倩影的我舊地重遊，回到了當日一起共度聖誕的利東街......

從漸漸喜歡上你開始，你霸佔了我的心窩和時間......

當初夜深人靜的時候在等你的來電，今天的我還是期盼著你的一句留言......

遊逛著利東街，雖然這裡沒有再擺放著聖誕燈飾和飄雪，但腦海中的片片回憶卻還是當天在這裡的一點一滴...

「你給的愛帶著溫度 尤其擁抱時最清楚
心跳傳來的起伏 像一顆跳動的暖爐......」

當初的你總是很喜歡給我擁抱，讓我總是懷疑你是否真的有潔癖...

「你的世界已經準時晴天 遠方的我還在夏天看雪
我的孤獨滿滿凍結 在沒有你的夜......」

後來我猜...是因為你也喜歡我，所以才不再介意這樣的接觸吧......?

「給我的愛已經過了期限 而我的心在夏天下雪
明明寒冬已經很遠 我還是無法 結束這冬眠......」

這兩年多你送給我的回憶我都沒有給忘記，你卻在此刻消失不見了......

腦海裡旋繞著飛輪海《夏雪》的一詞一句，小欣的芳影在腦海中揮之不去。

只是我也曾說過即使再久我也會等你......

我會遵守承諾...

直到你重新回到了我的身邊...

簽書會快要開始，我跟出版社的工作人員和那位新晉作家打了招呼後便靜靜的坐在長桌後的摺椅上。
讓我驚喜不已的是出席的讀者竟然絡繹不絕，在現場購買小說的人從不間斷，我也就終於能一嚐簽名到趕到疲累的感覺......

讀者的臉上的是一張又一張的笑容，口中是一句又一句的熱情鼓勵。

「你嘅書我每晚唔追都唔舒服！多謝你！」

「只要你繼續打文我都會繼續支持你！」

能擁有這一切，實在太幸運了......

「多謝...你寫呢本小說比我喎...」

「多謝你支......」說出口的話卡在喉嚨，皆因這把聲音既熟悉又陌生......

我儘量表現平靜，徐徐地抬起了頭......

「大金...」在我面前的......竟是我朝思暮想的女孩......

「點解...你...」心裏既是驚喜又是混亂，此刻的我有千萬個疑問想得到她的解答。

「等你簽名會完咗之後去公園搵我啦～我到時係嗰邊等你。」她莞爾一笑：「咁你可以比我簽名未呀，大作家～」

「可以......」我頻頻點頭，在書上簽了一個不同的名字......

「愛你嘅李大金」

她笑容可掬的接過小說後說：「到時見～」

隨後簽名會的時間我的腦海裡就是無法抽離剛才的畫面，終於...在一片歡呼下結束了今天的聚會。

我向工作人員等人道謝過後便連忙趕到了公園，小欣就在當日我們肩並肩坐著吃格仔餅的長椅上......

彷彿，又回到了過去。

但此刻能再次看見你，就是我畢生的福氣了......

「小欣......」我坐在了她的旁邊，眼前的女孩有種莫名的陌生感。

「食啦～我專登買比你㗎。」她把手中的袋子遞到了我的面前，是一份格仔餅......

「多謝...」我二話不說的咬下一大口，還是...如昔日般的津津有味。

「唔好意思呀...要你等我咁耐...」她的臉上泛起靦腆的笑容，我沈默不語，恍如彼此已經心有靈犀，我知道...一直以來的疑問都會得到解答。

「其實我前排考完 DSE 之後因為爸爸突然之間得咗種怪病嘅關係所以要去瑞典搵一位專科醫生，因為媽媽已經唔係到...所以我都一定要陪爸爸一齊去...」她抿嘴一笑：「無奈嘅係時間太倉促我根本冇機會去通知你就已經飛咗......」

「不過......好多謝你會等我......」她凝視著我的雙眼，雙眸如昔日般的明亮。

「我話過會等你㗎嘛......點都唔會反悔。」我咧嘴一笑，終於釋懷。

「嘻嘻...」她露出狡猾的笑容：「咁如果我之後又再玩失蹤呢～」

「咁我會......」我噗疵笑道：「咁我會依家就綁架你翻我屋企...」

她嫣然一笑，一對酒窩醉了我的真心。

「我唔會再走啦...如果唔係又點比你征服喎～」她傾前吻了一下在我的臉頰上：「大作家～」

我們相視而笑，一切像是時光倒流回了那段穿著校服的時光......

但無論是過去還是現在，不變的是我愛的你心......

感激上天，讓我遇上了一個不完美的處女座。

——全文完——

好感動見到你咁支持！我會一直努力～！

小欣爸比小欣拍拖啦 ?

仲以為小欣同爸爸移民去瑞典醫病
之後留低message就走左
btw我中意你d故
三季少女時代都係咁正
夠青春
期待下個作品

完故好失落啊

唔係好睇得明依句係點

少女時代三季都好正

倖巴辛苦啦

等睇下一個故

終於完了
終於抱得小欣歸

dse過咗

好多謝你咁支持！感動

因為太耐冇見，而且呢種感覺就好似翻去兩年前咁 ，同近來十多日一直心亂如麻諗住佢嘅畫面造成衝擊。

多謝你！好開心見到你咁支持

係呀終於完啦

未睇大金家姐
暫時應該都係最鐘意小欣E個角色

【後記】

大金同小欣嘅故事就咁告一段落，再一次感激沿路上支持嘅讀者們。

過程中或許有啲見到分手就會唔想再睇而中途離開，同時有啲人問我點解好似唔係好 care 啲讀者，冇去挽留佢哋，但我覺得每個人都可以有選擇睇故事嘅權利，作爲作者我冇一個權力可以逼大家睇我嘅作品，但我真心多謝留低嘅每一位。

故事有高低起跌，有離開、重逢，現實亦如是，只不過結局未必會係大團圓。

呢三個月一直好努力鑽研點寫好呢個故事，同時亦都有嘗試好多唔同嘅方法或者細節去呈現一件事，一直以嚟比起觀看數我更在乎嘅係自己嘅作品有冇進步，但願自己唔會原地踏步，可以寫出更好嘅作品。

到最後啦，再一次感謝比正評呢個故事嘅、每晚留言支持嘅、每晚默默睇故嘅巴絲打們，你哋比我嘅鼓勵好重要，所以真心感激每一位。都係嗰句，無論你會成爲過客或者繼續支持我都好，都感恩曾經有你哋嘅鼓勵！

最後嘅最後，後日有新故啦，到時會係到 Post Link ，如果有意追隨嘅歡迎，有緣再見 ~

有冇咩特別原因~？

早休息巴打

繼續加油呀巴打，支持你

無可能，論文煉獄已經開始

巴打 我都唔會失蹤嫁

陶海敏萬歲
期待真係有岀書既一日

有情人終成眷屬

由頭睇多次先

個結局好完美 大金值得有段咁好既感情

唔上熱門冇天理

等新故啦

一定會繼續努力

努力

感激一路支持

一直努力緊，多學你嘅支持同厚愛

哇
多謝你

彼此都值得咁嘅結局

哈哈，多謝你咁支持呢個故事。
唔上唔緊要，有大家支持就好足夠

聽日見

最主要同星座掛
加上處女座好少可會為左鐘意既人放棄自己既原則

第四季會講邊個？

如無意外係李采樺

加油

多謝你
下一季預計七月就有

好正

感激，中意嘅話可以追埋第一、二季

正呀

到時見

咁林泳兒呢

最後一季，十月見！
（9成真人真事）

肯定好好睇 到時lm支持

多謝你

仲係猶豫緊寫邊個新故，因為其實近排我覺得香港寫作嘅環境變得好混亂，好想寫一個故事關於講故佬嘅未來，所以有一個構思想寫《作家的末路》，但又怕文筆暫時未駕馭到，同時都唔夠時間（6月考試，7月要開另一個新故）。

《我拾到一本魔法筆記》係15歲同時亦係第一個作品，十分參差所以有好多地方要整理（已經寫咗6萬字所以整理須時），所以都比較麻煩。

不過點都好，我都會繼續努力打好以後每一個故，多謝各位支持

近排有啲忙
完左故先黎留言
我一直覺得作者同讀者係互相學習互相成長既關係
多謝你每個故事都比我有反思既空間
我地下個故見

小欣又有出場機會

定你放下假 溫書 考完試先出山
學業比出故更重要

暫時放低咗義工同籃球所以學業暫時兼顧到，預計十二月寫曬少女時代會抖下再寫

多謝巴打一路支持！我都好同意你嘅諗法，希望大家有所得着嘅同時我都可以學到嘢~！

加甜 生仔 加甜 生仔

唔會加甜 放心

聽日連載新故，一個魔法故事 —— 《我拾到一本魔法筆記》。

九點半準時開 Post 連載~！